陶傑屋企果書架會唔會太屈機！

成個小型圖書館咁

部電腦咩年代？

好耐冇見過咁細個mon

部電腦

電腦打 word 夠啦

以前小學電腦室d電腦

我部腦仲多書啦

見到張椅都覺得腰骨痛

有咩特別 似一堆ikea billy 書櫃

其實唔算特別多
佢本身係一個作家用筆搵食
沈旭暉個書架起碼多個一倍
之前新聞都報道過黃秋生屋企有個萬本書

好似小學圖書館

最特別係部電腦

牛龜mon

間房幾大

月入十萬，差唔多啦

一部kindle搞掂啦

what percent can he remember?

睇相都聽到磁碟機loading嘅聲

咁樸素既，同埋好似好耐冇裝修過

有冇link?

3.5" floppy

沈旭暉直頭半層全部書

cls

哩種就好儲物癖, 要搵書時根本無從入手

條友仲用緊windows xp

可能影唔晒?
佢地睇咁多書可以記到幾多成?
不過佢間房好整齊

小校園

人哋用呢部電腦賺咗過百萬

屌打硬件枱嗰班水冷RGB機箱超頻撚

部小學電腦

俾我真係無耐性睇咁多書
沈博士個書櫃都好大

左上角有蜘蛛俠

不過我諗佢唔止咁少

屈機唔係因為書多，而係因為睇哂

暴露年紀系列

讀書唔係要記住每本書每一隻字
係要讀通，吸取他人觀點、討論方法
藏書只係雅好、方便有需要時查閱

佢呢種似旺角樓上書店

識睇書既人唔會每本都睇晒，望下個目錄，睇頭個幾頁同尾個幾頁就得

揸筆搵食係咁上下啦
唔睇多d 點樣寫咁多野

反而想知佢屋企廚房幾大

好有舊時啲feel

每日一篇

藏書同睇過幾多書係兩樣野黎
成班唔睇書話仲笑人

星願小王子

未入嚟已經估到有劉大狀

部電腦應該用嚟檢索圖書用

梳化擺社會學、餐檯就政治、書櫃就法律
咁就會搵到

有無看過李敖間書房？

英文書主流90%都有，中文書好多都冇

仲有56k

真係睇得哂咁多書? 唔知點解睇書就好想訓, 但上幾粒鐘連登睇文就唔眼訓, 有時唔明睇開書既人到底係點

因為書入面有好多主流媒體無嘅重要知識，會愈睇愈興奮

依個post睇得出好多連登仔真係毫無見識可言

19大大話話由90年代全職揸筆到依家
人文歷史藝術電影乜撚都寫
觀點對錯先唔講 但人名地名書名 你估真係即場wiki百科?
計你少少地一個禮拜睇一本書 一年都52本 你計下20年可以爆到幾多個書架

講咩睇咁多書 記唔記得果班仲撚on9
書到用時方恨少 就係因為會唔記得 所有先乜都睇乜都買 積少成多
我當一本俾你記得5％ 咁你睇多100本 係咪會記得多d呀?
唔一定係一本記曬100％架下嘛?

好心質疑人之前 自己睇多啲書啦

記到大概內容和入面一些新奇觀點及重要的理論

XP

成間書店咁

成個大學宿舍咁

其實個部電腦係俾你用黎查下你想睇嘅書仲係唔係到

望落好似啲社區康樂中心既閱讀室咁,

我都覺,我全部書都係電腦,
電子書好方便,有得SEARCH內容

再諗下佢平時就係用呢部腦上fd 9up

Btw, 邊到講係19間房？同埋係幾多年前先

屌

連登係由高登電腦討論區移民過嚟，上面班友都係睇電腦多過睇書
仲有，一個人嘅見識點樣唔係睇一兩個鳩re就可以概括
請勿on9

圖書館電腦咁

agger! 一到搬屋就好撚後悔之前買左咁多實體書 掉又唔係，唔掉又係得個擺字

最屈機係個書房
大到中間可以乜都冇咋⋯⋯

唔信佢睇得哂

條友有兩個書房

咁似90年代未IBM P/S 2 386 PC?

佢有講過做人一定要keep住學野 吸收新野

沈旭暉 蕭生 陳雲 19

邊個睇最多書

4個都癲

人地d知識入晒腦啦

蕭生咪示範比你睇7張仲睇緊書囉
學習係要好大毅力
所以蕭生真係好癲就死都仲學緊野

19：勁在咩範疇都可以 9up 到，未必好深入，但可以融會貫通，特別對人性的觀察
蕭生：中史勁讀得透
沈旭暉/陳雲：學術派，自己範疇可以好熟

黃秋生屋企都有過萬本書，難以置信，一直以為佢冇乜文化

文化人/作家多數有個書房
劉天賜個書房有三萬本 不過係加拿大
想睇下咩規模

想知佢地會唔會租迷你倉放佢D書

佢之前做飲食節目，背左一段莎士比亞黎讚杯紅酒好飲

你咒蕭生就死

仲未壞

淨係知呢啲書架
咁多書咁放喺度
積埋積埋好多塵

佢睇資治通鑑,仲做埋批註

佢自己都睇化左啦 7張有多

就死都好正常

最緊要冇遺憾者 佢日日9up都開心事既

長毛屋企

依家d小學雞好似仲要做

同埋我想知書架冇櫃門，啲書會唔會好易變黃同起黃點
香港咁潮濕

秋生本人係鐘意睇書，好明顯呢啲有稿有準備啦

其實仲會因為光線長期照射
而令書脊褪色

唔係攞上手睇硬係爭咁啲嘢咁

畢左業成十年, 間中學D課室仲用緊呢D電腦加projector 上堂. 同埋實物投影機

人地大律師黎

我屋企都係咁

真

咁又點

肯定唔只啦，佢90年代已經買千萬豪宅（蝕左幾百萬）

之前我都係咁諗
但用耐咗kindle又覺得冇咩嘢
屋企冇咁多位放實體書 放耐咗又有蟲
所以而家90%書都喺kindle買

大律師買書返黎唔睇書？
你估個個都好似你咁咩

有蟲btw你地用app定買成部嘢返嚟睇

D鬼佬好鍾意儲鹹書架

我用oasis 非常好用

但係睇中文書點算

你弱智?
大律師係咪就一定要睇哂佢買返嚟嘅書?
你如何從佢嘅職業就可以判斷佢一定係全部睇過哂?
你又如何推斷我買書返嚟係唔睇?

有得睇英文我會睇英文
冇嘅話就買返實體

巴打你地點防書蟲好怕呢啲咁嘅蟲蟲

我有放啲吸濕嘢
不過都係防不勝防

笑撚左

唔係下話 咁都有

每年過百萬就差不多

佢地應該一目十行啦
一分鐘可以睇幾千字

寫書叻的人，睇書都好快，因為佢地個腦好易消化文字，除非睇好多角色果啲小說

笑撚死 大律師=買左既書一定有睇

仲有點樣防紙變色?

好羨慕

之前好似話邊個作家
饒宗頣定邊個
一程船3個定5個鐘睇完一本金庸
我要三十幾個鐘....
真係好誇張

點解我唔多覺 唔通係我問題

唔知陶傑睇得書多定佢最憎既左膠睇得書多

入到陶傑家中嘅書房，三面牆都放滿書櫃，唔係咁點放得落二、三千本書。佢家中有兩間書房，一間放中文書，另一間就放英文書，中文書房有一大排花梨木書櫃，中國味濃；英文書房就放一般淺色實木書櫃，比較現代化。問陶傑有冇用過鋼書櫃，佢立即掉下兩句：「書紙用木造，所以書屬木，如果用金屬書架，金剋住木，咁點會用鋼書櫃呢？」有根有據。

兩間房

我細個睇書都好快，半日可以ko 300版小說，大過左睇書就好慢

嘩，好似又有道理

4:3 CRT mon
仲有floppy位

有冇見過金庸嗰啲？

佢個啲係興趣黎

細個覺得幾正

Kobo同google play買書都入到kindle，但要經電腦用Calibre入書

依兩個store都多中文書既

Cls你知唔知你自己講咩
你話「大律師就一定要睇晒佢買返來嘅書？」
咁你一開始又講你唔信佢睇晒書 你憑咩咁講？

我唔信佢睇得哂 只係我個人嘅想法 你理得我點諗
我唔係指稱話佢一定冇睇哂 咁様需要憑證嗎?

我想講嘅係
既然你嘅推論係建基於你自己嘅個人經驗 認為無人可以睇咁多書 咁有人答你「建基於佢嘅經驗 大律師可以睇到咁多書」都係可以
咁你憑咩話你嘅意見就係個人睇法 人地就弱智？

我小一就係用呢部電腦上電腦堂

迪迪仔週記

真
咁多書 無電腦處理點搞

仲有"登登,登,登登~"

我會拎百佳惠康果啲透明袋入住

我冇話無人可以睇咁多書呀 我係唔信劉生睇得哂咁多書咋 你搞清楚兩個分別先再討論

邊有咁少

笑死 邏輯上講唔通就喺度捉字蝨
係呀係呀 你啱晒啦你嘅個人觀點就係意見
其他人嘅觀點就不合邏輯

以前同同學鬥快爬龍舟 依家打機都無以前果種感覺

去圖書館玩 lf2 ，同一個 keyboard 打

你唔洗喺度以退為進 你真係睇清楚先啦 我嗰兩句邏輯上係有分別
再者 佢個觀點真係邏輯上講唔通 就算我點錯都好 都唔代表佢啱
亦都證明你唔識邏輯

點樣打掃
冇工人一定清潔死
勁易封塵

我幾時話佢啱？我淨係想話你錯
其實好地地一張圖 大家睇吓咪算
你無端端話「唔信佢睇得晒」
人地都係講咗句「佢係大律師」就走去用邏輯屌人
如果一開始講邏輯 你句嘢都錯啦
柒咗咪認咗佢算 仲喺度死雞撐飯蓋
仲咁大聲用邏輯屌人

我一開頭句野有咩錯 請指教

咁啲書留嚟做咩？

如果當普通意見 係無錯
只不過「你個人認為佢睇唔晒咁多書」
無辦法用邏輯推斷 因為「你覺得」
但如果用講邏輯 你憑咩證明嗰個人睇唔晒咁多書？
如果你證明到佢的確無睇晒 句子就係「我識佢 佢自己都睇唔晒咁多書」

咁既然你自己講依句說話都係隨口講 係個人意見
咁後面條友答你「佢大律師來」潛在含意講緊「大律師有可能睇到咁多書」咁又有咩問題？（雖然佢講嘢態度都唔好）

但你就用邏輯屌人 話佢點得出「大律師可以睇晒咁多書」
但你自己本身第一句留言都唔係經邏輯推斷出來？

唔知劉大狀藏書量係幾大啦
但粗略估計下 一個人40年最盡可以睇幾多書
佢每本書既厚度 比盡佢一個月睇10本 一年120本
40年=4800本
已經計到好盡 如果多過呢個數 又真係無乜可能睇得晒

點解呢d post都會有罵戰

有時間唔睇下書就拎黎上網同d無見過既人鬧交

張檯彎咗落去

不過小說呢d睇你慢慢枚定係睇撮要姐
睇議論文要明佢個logic就真係俾你一粒鐘睇完 唔明都係唔明 叫你summarize都會漏曬重點

以前都係咁諗，但真係冇位放

xp?

見到有盒hottoys

比正常人多少少姐...你入prof office都勁過呢到，未計屋企

究竟沈生係連登落左幾多廣告費

引證出處？

我一開始咪話咁Q亂要搵書時根本無從入手

上fd

我仲記得讀大學時有個教授office全部都係書
由地下疊到接近天花板
成間房得開門個個位同行去個位既通道係吉
其他位置都係一棟棟書

因為呢到係連登

我諗應該都係儘買到擺唔落先轉實體 睇電子書無嗰種可以揭書一次過幾十頁立下眼嘅感覺同埋無睇實體書咁專心同定

Fb先啱

有冇人知個倉頡驚結局係點

佢間房仲大過我間200呎嘅屋

Kindle

巴打係咪搞錯咗睇書同背默？

唔算好多咋喎

但d裝修設計幾老土冇品味

以前讀書有上過周保松屋企，
成個廳都係書，仲多過陶傑呢到，
但係佢好老實咁話啲書係買嚟擺，
佢話睇書都唔應該執着有冇由頭睇晒。

係 上次開左本基本法都係咁樣睇
睇完覺得自己識曬

部電腦係裝飾嚟嘅

佢咁講品味,老實講我幾失望

Win XP

今晚光明頂麻煩19澄清一下

window98黎

kobo有好多中文書
宜家真係出新書又等唔切先會買實體書

好多咩

睇有興趣又好睇嘅書
會追到凌晨都仲睇緊
好似追劇咁

突破盲腸

係咪好耐之前影落渣?

其實佢呢個級數咁樣真係好正常
之前一堆同學去教授屋企玩
廳又有大書架 又有間書房擺滿曬書

香港人好可能係 全世界睇書睇得最少地方........ ( 雖然全世界大部份都有下降趨勢 )

我平時一個月買兩三本書黎睇，幾年都有一個書架

如果本身份人睇得快，又多興趣既話呢

20幾30年計應該都差唔多

其實係 睇書好講緣份 你買咗返黎擺 就好似釀酒咁 十年之後拎出黎 黃黃的書頁 再加埋一翻開本書有陣微梅味道 每一頁都多了份歷史感 恍個神 想起當初從書店看中她那一刻 被那一段文字觸電 如今再看 又另一種況味 像極了愛情

秋生講嘢有文有路

On9

其實一日睇30頁書 個零星期一本書 一年40本儲30年都1200本書
有咩咁難 仲要可能星期六日係屋企一日睇一本

窮酸

特別大

要keep住開冷氣

張相應該十幾年前架

沈生直接傢俬都無，淨係訓係書上面

On9仔林作屋企都好似超多書

我話 [唔信佢有睇哂 ] 係懷疑佢睇唔哂
如果你想驗證我呢個idea係錯嘅 應該去揾counter example
例如佢喺某某媒體講過 話自己全部都睇過哂 又或者你用數學合理估算佢有冇可能睇得哂 如果係咁 我係有可能認為 [唔信佢有睇哂 ] 呢句係錯嘅
就一定唔係用一句幾乎係錯嘅句子嚟覆我 只要我揾到一個律師 佢買完書係睇唔哂嘅 就可以判斷佢嗰句係錯

仲有 佢話 [大律師買書返黎唔睇書？你估個個都好似你咁咩] 呢句同樣係脆弱到不知所謂 好明顯佢嘅意思就唔係你所講嘅 「大律師有可能睇到咁多書」 而係 大律師買得書返嚟一定會睇 你唔同意嘅咁你解釋吓點解佢要用反問
佢甚至連我會唔會買書都唔知就做咗呢個判斷
只要我睇咗我買咗咁多本書當中其中一本 又或者我根本唔買書 佢呢句就可以掉入垃圾桶

請問我話佢冇邏輯 有邊一part 你係唔同意? 我話佢冇邏輯 邊一part 有問題? 用邏輯屌人屌得啱有咩問題?
如果都冇問題 咁我唔明點解你會覺得個問題喺我度
姐係你覺得我開頭冇長篇大論解釋我嗰一句嘅推斷過程 我就唔可以對之後其他人嘅質疑有所要求 無論係幾脆弱嘅都要接受?
衰啲講句 我求其講一句on9 嘅野 另一個人用一個on9 嘅理由反駁我 我就因為我講咗句on9野而唔可以話佢on9? 理由係我on9先?
如果你覺得咁樣係合理 我諗你同嗰條on9都係差唔多水平

痴撚線 咁都仲有得兜
我上面已經講咗 如果你第一句係個人意見 就唔
無需用邏輯推論 如果要用邏輯推論 你就必先要有事實根據證明你嘅講法 但實情你嗰說話係隨便講

話搵counter example仲on9
On9嘅唔係覆你嗰條友用推論有誤嘅講法反駁你
而係你覺得一個人如果唔同意你隨便講嘅說話 要上網搵資料去反駁你

個問題依嫁係你自己指證其他人說話邏輯有問題 但你本身第一句就有問題 其身不正 點去指責其他人邏輯有誤？

佢睇嗰啲書好垃圾
一堆self help 書
How to sleep well
Easy way to be successful
Money saving tips
難為佢係自己個page share 仲make 晒notes
想用睇書黎構造自己係才子
呢啲真係淨係呃到香港人

右邊張枱似乎曾經放過好重野一段時間

唔應該用呢款冷氣機
浪費左邊冷氣出風

記住哂係讀通的starter
連內容都冇辦法準確記住, 又點樣去"通"睇過的內容.
當然, 掉番轉頭講"讀通"係對準確記住內容有幫助.

香港行普通法，做大律師應該要睇好多案例

一個禮拜一本書叫睇得慢啦
聽世柒講過, 好似John Bolton果本新書的厚度, 張寶華係講緊一日就睇哂全部內容. 佢哋呢類文人睇書速度係我哋普通人N倍.
當然, 佢哋仲有一套技巧, 先可以睇書睇得咁快.

佢睇好多書, 又好鐘意拋書包
但感覺上佢啲學問唔係好嚴謹
似係細問之下會錯漏百出果種

搵唔到本書點引證出處

比一般人多，但比Umberto Eco 仲係好少

跟呢個方法考dse就好笑

唔係呱 讀書尖子睇埋啲selfhelp

你上去佢Facebook page 睇
Self help book 都間書
仲要underline 埋啲垃圾point
之前佢睇過一本書叫”You need a budget”
“Without a budget you have no way to prioritize your spending” - 呢句說話都要underline
當時見到佢share 啲咁垃圾嘅嘢我都呆一呆

冇屎屙會屙唔出屎
阿媽係女人

你估真係會睇晒既咩

算啦 你柒左架喇

回憶

19講過佢間屋過千尺

24/7 開應該都有書蟲㗎

陶傑書房咁多書 一啲都唔出奇
反而係佢部電腦真係嚇親我
只可以講一句：以前啲電腦就好撚襟用

沈旭暉完全贏曬啦
勁多書

昨日蘋果或壹傳媒講了我和陶傑世紀大戰。聽說陶傑話敢公開和我辯論，那就最好。如果公開辯論，題目應為陶傑是否人渣。這辯論可以收費，收費捐去各種慈善機構。那應該要找人主持，定下規則限制每人講話的時間。我只怕陶傑不敢應戰。關於難民那件事，我也不想再講了。只是任何人認為把難民趕出公海，那不只是人渣，更是違反國際公約人道法。

我今日想講的陶傑的另一件事。早幾日，我看到陶傑的文章。如果講陶傑品行差，很多人都會相信﹐因為他自己也講自己是文妓。但是若講陶傑不學無術，就很多人都不相信。我現在就要指出這皇帝的新衣。

陶傑是一個不學無術的人。他解釋梁振英回覆黃毓民牢騷太盛防腸斷，寫了一篇文章。一篇如此簡單的文章，大家估估有多少地方有錯。他對歷史不認識，錯解詩句。他的文章是很值錢，幫楊受成寫書收了幾百萬。收了人那麼多錢，應該做多些考證，不能胡亂寫。因為陶傑寫的東西，很多人都會相信。

我現在把他文中錯的地方一一指出來。首先，「柳亞子是所謂『民主人士』，因為在民國政府失意，接受『統戰』而支持共產黨。柳亞子很仰慕毛澤東的才情，一早就開始詩詞酬酢往來」這句是完全錯的。柳亞子當時是國民黨藉，不是民主人士。他是國民黨中的反蔣派。他認識毛澤東是失意前已認識，不應說他是受統戰。1925年毛澤東所謂的「飲茶粵海未能忘」蔣介石都未出頭，他們二人已有來往。這是第一點錯誤。

最可笑的是，柳亞子的詞中「說項依劉我大難」。陶傑竟然話柳亞子「以項羽自居，說我佩服你毛主席，像項羽終於折於劉邦，沒有異議。」這真的是錯得離譜。第一，項羽不覺得自己折服於劉邦手上，他覺得亡我者天也，一切都是天意。那項羽怎會佩服劉邦。第二，柳亞子又怎會覺得自己是項羽。陶傑連這句也不會解。「說項依劉我大難」中的「說」是遊說的意思。那些人又在劉邦又在項羽求賞識，所以「說項依劉」。柳亞子本身是國民黨人，走來投靠共產黨。像項羽的手下投靠劉邦。那樣做人是不太好。其中韓信曾在項羽手下做事，之後去了跟劉邦。那時很多人也這樣。「千金一諾」的季布也是跟完項羽跟劉邦。這句很簡單的詩句也解錯。

之後那一句「奪席談經非五鹿」，他是不敢解。因為他也看不通。陶傑寫「柳亞子自薦：我很有學問，是個顧問材料」這當然又是錯的。五鹿充宗是靠石顯的勢力，在筵席雄辯，很有霸氣地表現自己，結果給朱雲所辯折服。自比五鹿充宗或朱雲都是指在開會期間搶出風頭，顯示才幹。所以這句應是柳亞子表示自己不是一個搶出風頭的人。因為這句是「奪席談經非五鹿」那「非」就是指他不是五鹿。那怎會是柳亞子的自薦。所以之後才會有「無車彈鋏怨馮驩。」講出因為自己不出風頭，所以不被重視﹐待遇不好。

還有，可笑到極的是，陶傑竟然不懂這典故「安得南征馳捷報，分湖便是子陵灘。」他完全不知子陵灘是甚麼。這是很淺的典故，我小學便學會了。這和「莫道昆明池水淺，觀魚勝過富春江。」子陵灘和富春江其實是同一典故。富春江有一地方叫子陵灘，其實所指是同一地方。漢光武帝劉秀讀書有一同學叫嚴光，字子陵，本來姓莊但忌諱皇帝而改姓嚴。他和漢光武帝是好友。漢光武帝做了皇帝之後，他不肯上京城見漢光武帝。於是漢光武帝找他，有人話富春江有一穿羊裘的釣魚人，可能就是舊同學。於是漢光武帝便找他。那晚他們食飯飲酒，一齊睡覺。嚴光睡覺時把腳放在劉秀腹部。之後觀星的人話客星犯帝座甚急，漢光武帝講只是嚴光把腳放他腹上。之後回去也終身沒有做官。

陶傑犯了甚麼錯誤。他話「總勝過回到浙江你家鄉」富春江是浙江，但柳亞子不是浙江人，而是江蘇吳縣人。「分湖便是子陵灘」分湖是在吳郡的河流，這才是柳亞子的故鄉。這句應是解作我的故鄉分湖就是我的子陵灘，即退隠的地方。子陵灘和富春江都是解作退隱的地方。毛澤東回覆他的是不要說留在昆明的待遇不好，「莫道昆明池水淺，觀魚勝過富春江」留在這裏總比退隱好。

這一文章，陶傑犯了很多史實的錯誤，可見他不識典故，也不去做考證，粗疏至此，根本不明兩首詩。他欺世盜名莫過於此。

唔屈因為佢睇完啲書解錯左
寫野當吹水咁